[牛扒師] 澳洲M9 Picanha (Reverse sear, Slow cook)

大家好
三個星期既實習終於完了
為左慶祝今日 早幾日就買左舊m9 Picanha

今次原本買2kg 唔知佢冇定點
頭先開email見佢refund左少少錢俾我
磅一磅先知原來係1.5kg
仲要退少左成舊水俾我 好彩我精明
Email返去同返佢講

上次Picanha個post都講過
Picanha 有別於其它位
切既時候一定係順紋切 到最後煮完食既時候先逆紋切
最後改左4塊牛扒 上面果幾舊細既就諗住遲d bbq食

今晚食一塊reverse sear 一塊sous vide

本身諗住試下唔同整法有咩唔同
Sv好似淋少少 不過冇太大分別

1

yeah

射和牛係點射法

搶1

好彩唔係蚊蚊蚊

ANOVA

135°好生，浸完會再煎?

picanha 最正宗緊係燒啦

邊到買？

牛扒真係好食物
蛋白質鐵質

精打細算

睇見都想食

#16

睇到射左

城巴有冇去驗

射落海咁
或者射埋牆

樓上嗰啲唔洗做？好得閒？
以為搶到第一個 樓豬就會記得你地？
屌晒你地老母

牙古路下次加油

可唔可以教煮埋個意粉

佢真慢煮

135唔生 睇你浸幾耐
浸完一定煎 唔係同白烚冇分別

屋企地方淺窄 邊放到燒爐

Umitochi

勁想食

留名跟巴打學嘢，準備去vic’s meat 訂肉
有冇好介紹

利申：Sydney 撚

我都充滿蛋白質 想試？

long time no see

巴打有無試過長時間d慢煮
想睇下一兩個鐘同十幾個鐘分別大唔大

雪雪聲

Sd返個email同佢講 退少左錢
唔覆我個email 直接退錢
好冇禮貌

射和牛

789

我覺得呢舊射和牛雖然係m9
但感覺上同上次塊Rangers valley 黑安格斯Picanha 差唔多

等多兩日個病人第二swap會出結果
佢中我就去驗

You no.1

其實你實習咩

試下氣炸和牛

咁都好過唔退

我覺得個燒味飯仲好食過今餐
可能食果陣不太肚餓

I am back

可唔可以上你屋企食

once u go black

冇得主動驗？

如果有時間 直接去fish market門市睇
隨時更多cutting 更多選擇
買牛最好有得睇實物

冇食過da買黎試下
都係廿零蚊塊

上次個牛腩試過40個鐘
如果牛扒唔係斧頭 2-3個鐘一定夠
慢煮愈長時間 肉既質感會改變
我未試過10hrs sv牛扒

你嗰個燒味飯好靚

我上次rangers valley wagyu 5+ 30 days DA
覺得乾左d
好似都係美牛好食d
你覺唔覺

卡住喉嚨

D和牛俾人射開

護士

我黎緊想試

唔退咁好惡

過到黎再講

You never go back

冇啦 都係等多兩日
不過今日仲有少少乾

where you ar

好彩你冇話卡住個胃

原先搭緊車返屋企
見到隔離個燒味po 落車返轉頭買

未食過美牛 比較唔到
等我試埋舊60days da再話你知乾唔乾

呢舊麻麻地好食

Melbourne

澳洲買唔買到USDA PRIME?

我冇見過有
可能澳洲本身都多牛 所以好少美牛運過黎

一餐食兩塊加意粉...

呢排食得好清，見到肉就好想食

應該都係...
你返黎香港食啦咁

我呢排肚屙...食左幾日粥

Spaghetti aglio e olio
YouTube 有好多 唔純文字討論了

曬命師

冇嘢吖嘛
係咪食物中毒呀

咁細塊

帽事嘅

我需要呢d 真係肥左好多

巧癲

係，得閒要食下菜，唔好食太多肉

幫你計埋條數
舊野買返黎540hkd 1500g
每g 0.36
兩塊扒頂盡250g
先91蚊hkd
連你上次donkid鰻魚都買唔到喎

返香港你請我食啦

精算師
香港買牛貴5倍屌你！！！

你搵多幾條友 完lockdown 我去你到煮

冇事嘛巴打

早排有香港巴打買上面同一舊都係600hkd.......
睇你搵唔搵到架啫

好正

冇睇名以為你係印仔

恭喜完成實習
d油花好靚
你大食會結果整咗咩呢

清下腸胃

施施

酒池牛肉林

想問下新手煎牛排 買咩牛好？唔想買塊貴牛返黎一野轟熟佢

意志
唔好嚇寡人呀

美牛usda prime冇走雞
買chilled 唔買frozen

意志頂住

施施都識頂住

呢間有得買，佢ig story今期出緊 m9 sher Picanha

城巴，真係好耐無見你d牛扒出現

今次宜舊幾錢1kg?

點解係順紋既
Reverse sear 姐係salt and peoper入爐 再煎脆個面？
Salt brine又是咩

煎封兩邊再用錫紙牛油herbs包住

拎去焗得唔得

清 你塊牛幾厚
我都買咗件picanha 切3隻手指厚約1.9-2寸 諗住都係慢煮

香港一件sher m9 picanha賣 $600/kg
你喺澳洲買咗幾錢？

Wanna be my number 1?

多謝
結果冇整 因為第二日要返早
佢地最後又話唔整
最後買左冬甩算

我兩樣都啱呀
之後就飽暖思你淫慾

另外塊巴打講左
買左冰鮮美牛 或者澳牛都可以

如果有焗爐 我建議可以買塊厚身少少
Reverse sear新手第一次都一定成功
冇既話 買塊薄身少少既煎

我買呢舊 1.5kg 今日匯率計返$540hkd

自己都整下 香港都有得賣
價錢還可接受

Picanha d肉纖維比其他扒粗
整熟到你食既時候 你就可以逆紋切 口感會更好

Reverse sear就係你講既做法 慢焗再煎
不過我今次只係落左鹽 因為Picanha 牛味重 唔洗太多調味

Salt brine 即係落盬 然後放雪櫃
將牛扒既水份抽走d 咁你塊扒煎出黎會有個更靚既crust

可以 不過Picanha 主要食牛味
所以唔建議太多調味

如果你煎完再包錫紙焗 塊扒個面唔會有個脆既crust
因為焗完會好濕

我切左我諗1cm厚
每塊百零gram到

呢舊1.5kg $540hkd
唔係差太遠
我計埋運費都要$620

好 見到你整得咁正搞到我都想食
不過驚整完唔擺得入口

Salt brine完咪會乾？

Brine 完個面會乾
但塊肉會更有肉味 入面會腍身

紅眼睛唔好咁sad

冇野值得開心

有我咪開心